% !TEX root = cv.tex
\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{6.5em}}
\item[\small da gen 2014]
{\bf membro del collegio dei docenti} del Dottorato di Ricerca ``Scienze e Tecnologie Fisiche, Chimiche e dei Materiali'', Universit\`a della Calabria.
\item[\small 2007--2013]
{\bf membro del collegio dei docenti} della Scuola di Dottorato Internazionale ``Hard Science -- Bernardino Telesio'', Universit\`a della Calabria.
\item[\small nov 2010]
{\bf visiting professor} presso il Department of Mechanical Science and Engineering, University of Illinois at Urbana-Champaign (USA). 
\item[\small 2006--2007]
{\bf membro del collegio dei docenti} del Dottorato di Ricerca in ``Meccanica Computazionale'', Universit\`a della Calabria.
\item[\small da gen 2006]
{\bf membro} del Gruppo Nazionale per la Fisica Matematica dell'Istituto Nazionale di Alta Matematica Francesco Severi (sezione 3 - Meccanica dei continui solidi).
\item[\small dal 2005] 
{\bf peer reviewer} per alcune riviste internazionali tra cui ``Journal of Sound and Vibration", ``Computer Methods in Applied Mechanics and Engineering'',  ``Computers and Structures'',  ``Engineering Fracture Mechanics'', ``Computational Material Sciences'' (Elsevier); ``Earthquake Engineering and Structural Dynamics'' (Wiley); ``Journal of Mechanics of Materials and Structures'' (Mathematical Sciences Pubs).
\item[\small 2008]
{\bf collaboratore} alla {\bf redazione} del progetto {\sl Giovani Ricercatori} ``Modellazione Fisico-Matematica dei Continui Elettro-attivi'', finanziato in giugno 2008 da INdAM-GNFM, coord. Dr.~Teresi (Universit\`a degli Studi Roma Tre)
\item[\small 2007]
{\bf collaboratore} alla {\bf redazione} del progetto ``Modellazione ed analisi, su base prestazionale, di strutture non lineari'', finanziato in luglio 2008 dal MiUR come progetto {\sl PRIN 2007}, coord. Prof.~Casciaro (Universit\`a della Calabria)
\item[\small 2006] 
{\bf redattore}, in collaborazione con l'Ing. Albanesi, del piano di attivazione e sviluppo del Laboratorio di Modellazione e Simulazione del Dipartimento di Strutture Universit\`a degli Studi Roma Tre)
\end{basedescript}


